---
layout: post
title: "拖延症"
description: ""
category: "拖延"
tags: [拖延症]
---

快一个月了，拖着写了这篇日志，看来自己的拖延症真是。。以后慢慢改进吧。好了，不瞎扯，总结下自己这一个月以来地感想。

工作上，不知道是不是上面觉得icafe已经差不多了，剩下些就是维护的工作，重心转移到新的项目管理软件。虽然大项目管理软件已初见雏形，但感觉离整体可用的状态还差地很远，而且感觉对于这个软件地理解上，大家还有很多没有达到共识。不过个人感觉，这个东西可以很好地填补目前进度管理混乱的局面：任务的层次感，任务的抽象化，以及相关的任务跟踪。中心的思路还是要做抽象，太细节太琐碎的东西已经有别的系统了，我们要做的更多的整体上的把控。这个跟icafe的改造的思路是一样的，尽量去做抽象性的内容，不要去管特别细节的内容。还有一点，针对这个软件，分配到个人之后，尽量不要出现个人视图，不然就会出现各种散点地东西，然后就成为了task，而且这样就变成了任务管理，尽量地去共享项目视图，共享项目进度。之前看到了一篇文章說，现在互联网流行产品做减法，但并不是产品很少地功能，而是仅抓住产品地产品逻辑，其他地做减法。希望尽快找到这个项目地产品逻辑。不过，针对现有地icafe，还是希望能够继续走重构地路，将开放地框架继续地走下去。不仅仅是接入其他的审计系统，还希望接入各种模块操作，这个才是重构地重点。希望自己能够坚持地走下去。

生活上，双休日不可避免地宅，还好，不过自己强制每天弄个小锻炼还不错，坚持让自己的肚子减下去。吃了快一个月地面了，不行，下周一定要吃饭，炒菜，不然会吃吐。(￣◇￣;)。

To the End.

